[華為] 華為將在年底徹底退出美國市場

針對美國對華為入市的一再阻撓，《福布斯》撰稿人、全球科技諮詢和情報公司Atherton Research副總裁兼首席分析Jean Baptiste Su今天撰文稱，從華為高管近期的表態來看，美國已不再是華為全球戰略的一部分，因此華為將迅速縮減美國業務規模，預計今年年底就會徹底退出美國市場。

據了解，華為總部深圳舉行的年度分析師大會上，華為輪值CEO徐直軍指出：“有些事情是我們無法改變的，所以最好不要看得太重，這樣我們就有更多精力和時間來服務我們的客戶，開發更好的產品，滿足客戶需求。有些事情就隨它去吧，我們也會心安理得。”

很顯然，華為將快速縮減美國業務，包括銷售、營銷和售後支持。預計華為將在今年年底永久性關閉美國業務。

美國以及英國、澳大利亞等國家最近針對華為、中興不斷祭出封殺大棒，美國聯邦通信委員會(FCC)主席Ajit Pai也在一份聲明中稱：“多年來，美國政府官員一直擔心，通信供應鏈中的外國設備供應商會對美國國家安全構成威脅。路由器、交換機和其他網絡設備中隱藏的'後門'滲透進了我們的網絡，讓外國敵對勢力注入病毒和其他惡意軟件，竊取美國公民的私人數據，監聽美國企業。”

華為美國總部位於德克薩斯州普萊諾市，同時在矽谷、布里奇沃特、新澤西、芝加哥和聖地亞哥等地有13個區域性辦事處，員工總計大約1200人。

華為在美國擁有數千家客戶，涵蓋區域性運營商、小型企業、消費者。

今年年初，華為斥巨資將Mate 10系列手機正式帶入美國市場的計劃因美國政府的阻撓而泡湯，這讓華為異常憤怒。

在上個月巴黎的P20系列發布會上，華為消費者業務CEO余承東直言：“即便沒有美國市場，我們仍然會成為世界第一大智能手機廠商。”

人民日報：美國懼怕競爭，改行鎖國政策

中國今年做咗幾多次最大贏家？

不如問中國有邊次係輸家
次鳩次咩事都係代表有機遇同贏家